\chapter[Introdução]{Introdução} 
\section{Preâmbulo} 
Este trabalho visa o desenvolvimento de um \textit{software} capaz de auxiliar o diagnóstico da DP (Doença de Parkinson) avaliando tremores patológicos de repouso, utilizando AM (aprendizado de máquinas) para identificar se é uma pessoa com deficiência ou não. Com relação aos dados que serão analisados pelo algoritimo, esses serão coletados através da sEMG (sigla do inglês: \textit{surface electromyography}, eletromiografia de superfície).

A DP é uma doença crônica que afeta o sistema nervoso central, prejudicando, entre outros fatores, principalmente a mobilidade dos doentes. A doença não possui cura e sua causa ainda é desconhecida. Deste modo, o tratamento é focado na melhora de qualidade de vida dos pacientes \cite{da2016aspectos}. O diagnóstico da doença é clínico, onde identifica-se a presença de três principais sintomas a bradicinesia, os tremores corporais em repouso e a rigidez corporal. Atualmente, existem estudos que buscam identificar a DP utilizando sEMG \cite{eftaxias2015detection}.

A sEMG é uma técnica rápida e não invasiva para monitorar a atividade elétrica envolvendo as fibras musculares, através do uso de eletrodos sobre a pele do paciente, gerando um sinal eletromiográfico. Um sinal eletromiográfico é o somatório das contrações musculares identificadas pelos eletrodos \cite{de2010eletromiografia}. Este sinal gerado não é de facil compreensão e pode ser melhor analisado utilizando AM, como realizado por \citeonline{kugler2013automated} e \citeonline{loconsole2018model}. 

A AM é a uma área da inteligência artificial e da ciência de dados, onde se estuda o desenvolvimento de algoritmos autônomos capazes de aprender com os seus erros e realizar predições sobre novos dados. Se executado corretamente obtém um alto nível de acerto, muitas vezes superior ao realizado por humanos \cite{Kohavi}.

\section{Justificativa} 
Atualmente, o diagnóstico da DP é basicamente clínico, onde o neurologista identifica alguns sintomas associados a doença, como a bradicinesia, tremor em repouso, rigidez muscular e instabilidade postural \cite{gago2014manual}. A sEMG pode auxiliar esse processo, porém a onda gerada não é de fácil interpretação, sendo que com AM é possível obter um resultado rápido e com alta precisão, como demonstrado por \citeonline{camara2015resting}, onde obteve-se aproximadamente 98\% de acerto num possível diagnóstico da doença. 

Logo, com o desenvolvimento do \textit{software} proposto neste trabalho, este processo de diagnóstico poderá ser facilitado utilizando um único exame não invasivo de sEMG, combinado com AM para classificar os deficientes. Assim auxiliando com rapidez e eficácia a detecção da doença. 

\section{Objetivos} 
\subsection{Objetivo Geral} 
O Objetivo deste Trabalho é o desenvolvimento de um \textit{software} utilizando algoritimos de AM capazes de auxiliar no diagnóstico da DP, focando em analisar o estado do tremor de repouso do paciente, classificando os indivíduos em deficientes da DP e não deficientes. 

\subsection{Objetivos Específicos}
\begin{itemize}
    \item Analisar o comportamento dos algoritmos SVM (sigla do inglês: \textit{Support Vector Machine}, Máquina de vetores de suporte), KNN (sigla do inglês: \textit{k-nearest neighbors}, K-vizinhos mais próximos) e RF(sigla do inglês: \textit{Random Forest}, Floresta Aleatória);
    \item Definir modelo a ser utilizado;
    \item Definir a arquitetura do \textit{software};
    \item Desenvolver um sistema integrando o algoritimo treinado anteriormente, com um \textit{software} amigável ao usuário;
\end{itemize}